[慢煮] 平價牛扒慢煮

見隔離post講牛扒, 塊扒好貴好靚, 我想分享下d經濟嘢, 第一次開飲食post,有屌輕手d

仲有d相係舊相，唔使驚唔係過撚左咁耐期先煮

$123 7折，$86， 購自大昌

十
煮之前拎出嚟擺20分鐘，差唔多室溫

跟住好簡單，牛扒兩邊落鹽落黑椒，rosemary, 牛油，放入保鮮袋，53.9°c, 1 個鐘

夠鐘拎起，用廚房紙印一印乾，大火熱鑊，出煙落扒，每邊30秒

入口夠淋，唔會鞋，八十蚊我覺得好抵屌

歡迎分享煮法

想食

食落覺得同就咁煎有咩分別

好似好吸引咁

好似好正咁

慢煮機

正喎

加埋部慢煮機即刻唔平價囉

如果除返開都唔知要食幾多餐牛扒先可以叫做平價

支野千三蚊到，1300 呀，你估萬三咩

幾百啫清
又唔係淨係整扒，你咁諗會覺好抵

其實牛排衣家野，同海鮮一樣，靚既唔洗搞甘多調味，鹽同黑白椒就ok，最多加D Rosemary番茜，甚至係超市買支Season $4X~6X一支就搞掂，只有肉質差既先要搞花臣，所以甘樣不如慳D錢去Citysuper或者其他出口店買勁靚牛排返屋企整仲好啦

樓主呢隻慢煮機好用D

你咪講到個個都咁有錢啦

要買就買好啲又唔係一次性

官網wifi先949
藍芽799

D 人隻波鞋，cheap cheap 地都2千，未計佢D背囊，手表，iPhone 。香港人有幾窮呀?飲食台有位巴打煮塊扒已經983

86蚊都平價
好撚離地

樓主呢支好似要1千多D呀?好似特價中

樓主咪又係呢枝

你出去茶餐廳例如金鳳食肉眼扒要幾錢?20?86蚊有幾離地 小學生放暑假?

算係平民價啦
定係佳寶D扒先算係

喺街食件垃圾扒都100啦

而家600hkd off，所以949

佳寶果d學你咁煮會入廠

連登上得多我怕我會越來越離地，少想為妙

樓主部機係咪一定要上網買？

我覺得煙

你用係街食既價錢咁無野講啦
有幾多係鋪租人工自己諗

Btw數字屋特價百幾蚊兩pack
每pack 有兩件

利申：街市師奶

如果你扒厚既話，好難真係成塊都medium rare, 呢個可以做到

佳寶有佳寶既煮法

點解仲未有牛扒專家入黎指指點點既

果陣買$999，2016年8月

D 扒幾十蚊煮到咁如果仲要批評話差劣，我諗冇人再敢開post lu

我就係見到果塊咁貴，其實平都有平既整法

我係，未見過出面有現貨

佢果塊其實太多油因為A5，所以一定唔可以一整塊煎。應該切開5，6件快煎效果會好好多

支嘢落咗單未畀錢，隔一日佢送多80蚊coupon,所以折實718

我屌你老母塊扒仲靚過隔離900蚊嗰塊

花園餐廳都唔止啦係嘛

慢煮其實唔會失敗，否則高級餐廳點會採用，所以咁比較900蚊位巴打好慘情

直接喺針板到食

和牛好難煎

699入手

薯餅嚟架

好想食 好juicy

我都會，好似牛角咁燒都仲得唔使搞咁多嘢添

屌你咁撚平

落左單唔比錢住就有coupon ？

2017年1月

好L心動呀，718咩事忽然平咁多，幾個月前仲要過千的

有些少建議俾巴打：

1. 如果可以，轉用原枝 rosemary，剪一少截約四吋同塊扒一齊煮，我自己經驗係一般淨葉嘅 rosemary 次次都要抹乾淨，如果唔係煎嘅時候會好搶火，最後啲葉燶晒上碟唔好睇

2. 調味只用 rosemary / 黑椒，鹽等上枱食嘅時候先點；落埋鹽一齊煮，啲鹽會扯晒塊扒啲水份出來，煮完個袋會特別多汁

我買咗呢枝兩年，sous vide 三文魚同海鮮真係食過返唔到轉頭

用食肆同自己買材料黎比
你覺得條數咁計我無野好講啦
出面食白飯10蚊碗
你用9蚊煮碗白飯係咪覺得好抵

得閒行下街市同d 師奶傾下計啦
你就知自己平時食d 野係好撚貴架喇

食落似唔似烚熟？

近排好多牛扒post
好想食

落唔落鹽睇咩位啦，如果係和牛常用嘅雪花位落鹽就晒咗，如果係全部實肉嘅落少少鹽會firm啲，剩低啲肉汁可以整gravy

唔好落牛油落袋呀傻豬

大哥，如果出街食垃圾都要七八十，自己屋企洗七八十煮好少少，咁都要俾你話離地?定係一定要食到花園個啲廿蚊磅垃圾扒先叫唔離地?

依部野買wifi 定係blutooth 好
其實都唔會wifi control 係屋企煮定先架啦

好奇搵左搵

洗沙樣

好撚多汁架真係

洗少樣

Bluetooth 有時唔夠遠，我放佢係廚房，再入房打機wifi就收到notification 話搞掂

咪又係同一間屋
其實wifi 可以控到既淨係溫度開關果d?

點鮮 我睇左好多recipe 先試架喎

屌！點解

20分鐘太短，起碼1個鐘

慢煮會唔會好晒電

佢唔使同一個wifi network 都得，你個嘢駁左wifi，手機用mobile network都搵到

多謝巴打建議，下次我都想試下新鮮rosemary

好奇搵左搵

[img]

我口中慢煮係用呢支棒慢煮，就算高級餐廳也用意思係有用呢支棒或者其他慢煮神器煮牛扒！你上網搜尋呢D係慢火煮食呀，二回事呀，你理解能力差，定我講得太深奧呢??

咁就唔好話平價啦
買最平果d 野先叫平價啦

Btw 真心求教
廿蚊磅邊度有得賣

牛油落袋好呀，可以落埋蒜頭係袋

巴打可唔可以分享下煮海鮮嘅心得
同埋想問樓主你哋喺邊個網訂呢支嘢?
麻煩你哋了，唔該

好肚餓

塊扒好多根同膏 煎左佢好似好d wo

chefstep 教落好d
但好多youtuner 試過話唔落好d

唔使咁激動嘅，我都係見你咁講想搵下有冇失敗case參考下姐

我官網訂

D膏煎香咗好正㗎

Sous vide machine 好好用

聚巴打，想求拎，唔該哂

其實reverse searing效果都好好，同sous vide有得揮

識玩
慢煮牛肉係唔會先落鹽
落鹽先塊扒會乾

買之前仲十五十六，因為我都煮開嘢，不嬲都覺得呢D花巧嘢，覺得牛扒一定係大火煎

點知用完翻唔到轉頭，真係好撚方便，同埋覺得自己之前好撚"萌塞"

依支野幾個月就降一次價 我上個月買都仲要$1049

整雞胸更加睇到sous vide 威力
痴線勁tender,佢仲要係差唔多零脂肪

yes，佢見未科水就畀咗個$80 code我

上官網訂

我用緊德國寶個支
但係啲袋好難洗
洗極都有味
有咩辦法
每次用咗一次就掉

官網明明過千

打手？睇完好想買喎

見到wifi 板唔洗1000 即刻買

80幾蚊都叫離地？你唔係覺得食牛扒係必需品呀嘛

億世乜都有既
當然正版好d

唔係佳能密實袋都得 ？

個樣好過隔離post 啲垃圾好多

慢煮左覺煎同就咁煎食落會有咩唔同？

樓上有巴打話7xx入手係咪藍芽版
想買wifi版要9xx

要抽真空
普通無個個洞抽

無知一問 用慢煮機係咪一定要將樣食物放入袋到真空左先

嫩好多
鍾意煮熟晒或者幾成熟都可以調校到

我係
加埋調味料
但係啲真空袋都幾貴好似20幾蚊一個

我都係用一次洗.... 又唔係成日煮....

Btw德國寶得唔得？

打手死全家

其實真係要用到真空機咁貼近真空？

用水壓方法都得，當然冇抽得咁靚，但so far 都ok

唔使，只要入面啲嘢貼近個袋就夠，噉樣溫度會平均好多

學bob叔咁用飲筒吸囉

樓主 好叻呀

一定得ga
其實只係條溫度棒
俾佢fake咗
以為一定要買佢d專用袋

有諗過，驚吸撚埋d血入口

其實冇咁多空氣或者走真空係為左乜??

係為左將D食物同水保持最大接觸面同埋鎖緊D肉汁姐。至於個支棒其實係一支可以發熱既大型恆溫器，所以其實佳能係可以代替啦

波波小姐咪當支野係乜高科技啦，佢只不過是支發熱棒

我係唔撚會join catgirl fans club 㗎！

你已經係榮譽勳章member 啦

我都係用普通zip lock, 其實ikea有d仲平，不過我驚太熱佢d袋會有毒物質... zip lock好d d 掛

冇錯 因為樓豬可以煮美食比cg

唔好呀屌

慢煮完 又走去煎 ? why why why ?

得40到80度，一定熱唔溶

我都係咁諗，呢獲野你插翼難飛

要整靚個面唔煎咪火槍燒囉

原因唔係細菌喺真空狀態下生存唔到咩

唔煎d肥位唔會香脆.... 我試過用火槍，又有第種風味，好似日本嘢火炙咁辣一辣好正

喂屌！你兩個是咪會長

唔係驚佢溶....我係驚佢會釋放啲致癌物質

哈哈哈你覺得有牛肉係入面會做到真空咩

D野會煮熟，你仲怕乜細菌😂😂

冇啦，你估真係咁容易致癌咩

其實要煎果時先落salt&pepper,
Sous vide 果時落salt會令佢流失更多血水

咁排先有屋企人cancer 過咗身

長知識了

其實我第一次整係跟佢呢個recipe, 係碌棒個App嘅recipe

傻啦，其實cancer唔係你想像中咁危險同埋容易死，有好多人有cancer到自己老死/意外死都唔知，致癌亦唔係“食完就生癌”咁誇張，係長期食用有增加癌症發生嘅風險

入左去九個月就去咗

我見佢recipe 話如果即食就唔埋salt&pepper, 如果遲d就skip咗佢，到時先落

我呀公都係癌症死嘅，不過其實癌症呢味嘢要發生你都預防唔到架啦，除非前列腺癌，睪丸癌哩啲就有得搞，乳癌都未必一定要切，好多乳癌患者死咗都未俾乳癌影響健康

係呀，因為如果你落定鹽又放得耐成塊扒都會乾
如果你慢煮塊扒最好抹乾再煎，個面會再靚啲

慢煮機係正既

人真係好撚脆弱，所以有生之年食多d好嘢

係呀，所以唔好執著太多活得開心死得快樂

我有，可能唔夠乾，同埋佢煎完有油可能再抹多嘢靚d

下次再影

講到好肚餓未食lunch

我都係，食嘢先

印乾先煎同慢煮睇得出樓主識食
不過個面煎得唔夠，放唔平？

80幾叫平價，咁我平時買30-50果d係乜
我食緊d乜呀

我其實係想再香D，但驚佢太熟，嗰陣又未買火槍

咁叫中價啦

你個名

我都有Anova!!!!
其實sousvide有好多玩法, 去youtube睇chefstep就知

試過整三文魚真係

慢煮牛扒始終唔夠直接用pan 煎香

我估食落去同牛腩麵既牛腩質感差唔多

有無睇? sousvide既原理就喺由內到外都岩岩熟, 臨食之前先煎香表面.
睇呢個post就知幾多香港人對煮食原理毫無研究

想買支玩下

好想買 慢煮棍

團購啦，幾百蚊咁抵買

lm

波波姐係咪波麗露露
好耐冇見了

睇完個post 好肚餓

坊間恆溫水煲整唔整到慢煮既效果呢？

會長

如果慢煮完懶唔想煎，都可以用火槍燒
落蒜頭牛油香草入袋，煮完灑海鹽係面再火燒

會唔會覺得rosemary 太搶味？
之前試過sv ribeye 同bone in ribeye , 都只係落牛油同rosemary sv
出到嚟質感一流，但欠牛味

有興趣買，想問港版可唔可以係美國用

好想食

我買完支野玩左幾次冇用到

賣俾我

ANOVA 撚

唔知有冇人share過 我都係上網學
如果有人想試但又唔想幾百蚊買支野仲有另一個方法
你需要一支測溫計同一個電飯煲
較好熱水到你想要嘅溫度（上網有熟度溫度對應表）
倒啲半熱水入電飯煲
插電停係保溫mode（千其唔好啪制煮左）
一樣有咁嘅效果

上面有巴打想抽真空
bob叔方法得 但有人驚掂到
其實仲有個方法係個密實袋口開淨一個窿
成個袋封口對落浸落水（淨返密實線以上係水面）
再封埋個窿佢
咁啲水會壓走大部分空氣
當然唔夠抽真空咁有力 但一樣work

兩個親身試過有效

949買左枝wifi
暫時整咗溫泉蛋,過幾日先煮塊1855肉眼

溫泉蛋

水滾落蛋6分鐘
基本上都10拿9穩

溫泉蛋唔係半熟蛋喎

水滾熄花打圈打蛋落中間個隻？

火

你講果個係poached egg

係咪買anova 會好過德國寶？

梗係啦
德國寶專賣垃圾

咁撚無知都有

牛油唔好放埋落去sous vide
牛油要熱到起泡果陣先出到陣香味
最後煎果30秒先落
牛油會令到表面脆啲
再不停淋上面 等佢唔好乾

扒塊唔靚既 可以將啲蒜蓉切粒放面 先入袋
煎之前掃走佢
最後加啲蔥粒上面

因為唔真空，個袋有air>傳熱慢，而每一個位既空氣厚薄不一，令到舊肉受熱唔平均，一d位熟，一d位未熟，口感一定差到爆。至於抽真空只會令部份aerobic bacteria 生長唔到，某部份bacteria 冇air 一樣得，所以唔關事。至於點解低温煮都有效殺到bacteria, 就請參考Z/T values, or 高温短時間，低温長時間既處理方法

其實一樣會有菌，尤其肉毒桿菌

同樣質素黎講平 咪平價囉
下下拎同款食物最平既黎比 有咩意思？

樓主有d料到，支持

不過有d人話唔知要幾餐牛扒先買到支野，我只可以講，街外普通西餐牛扒4塊夠買起支野啦，A5牛可能一餐搞掂

樓主試下搵d工廠鋪，有d會賣雪藏野，個d通常會搵到平既又靚既牛扒，A5都係幾百蚊，唔想咁高級，B級都夠，仲平好多，幾塊都可能只係百幾二百

出面賣86蚊比你o既扒，成本20蚊都冇，平過佳寶。唔好迷信2,300蚊就係靚扒，處理得好20皮cheap扒都好食過舊半水o既街扒。

早排so0 German pool 1480連真空機

Ikea 嗰啲會入水

Lm
Rosemary定thyme好d

小弟只係好撚為食，同埋以前係英國食開屎，所以會自己研究下煮嘢食

之前都有試過係網上訂刺身凍肉，D扒真係ok平，工廠就未去過，有冇好介紹？

不過我去大昌買一嚟係因為近，二嚟係因為我通常都係好即興想食，有時想食諗起未溶雪真係好無癮 見嗰到又唔貴又溶好雪所以成日幫襯

其實我都試過一次，都還可以好彩冇入水
但都係大牌子穩陣D，一陣入水真係因小失大

其實我覺得用herbs真係好睇自己口味，我嗰陣開頭係超級市場買D乾嘅試下其實佢地咩味，因為平，又擺得

跟住就可以自己配搭，再之後可以試新鮮嘅同乾嘅有咩唔同，好似打機有多d exp, 越來越高lv, 慢慢玩上去，呢D我覺得就係煮嘢食嘅樂趣

我都想知邊度有平扒，巴打有咩好介紹
1855 227g買左$89，算正常水平？

正

其實整牛排同雞排，順手整埋溫泉蛋就prefect
Wi-Fi都900w, 費時嘥太多電

提示各位想試嘅巴打，sous vide cooking 其實係有食物中毒風險的，所以所有器具食材處理都要好乾淨。

蛋白質凝固然後分解嘅臨界溫度約莫係 64 度，Sous Vide 嘅原理就係將煮食嘅溫度維持晌呢個臨界溫度以下，等食材嘅蛋白質唔會凝固而影響新鮮度同質感

既然溫度唔足以令蛋白質凝固，咁就更加唔洗講分解，所以 Sous Vide 煮食嘅溫度係破壞唔到細菌或者病毒嘅蛋白質外殼，晌呢種情況下，食物中毒嘅風險仍然存在，所以大家處理嘅時候就要好小心。

好心啦，煎塊咁嘅扒就咪鬼post啦

部真空機岩岩到 一陣試下煮扒

想買支棒

放入保鮮袋 唔驚D 膠有毒

個樣好pro 不過呢隻機驚唔驚如果整有汁嘅嘢會好易抽到汁整壞部機？

雖然塊扒d雪花唔夠你部C7多，但都好食架

班話人大廚/食家看透世事嘅人去曬邊

樓主呢啲咪似返塊扒

見到都唔撚開胃，你仲好意思貼上網好似好撚有野咁。

依部真空機幾錢？
我見淘寶百幾蚊有部

你想整咩有咁多汁
本身都係for你食材保鮮，用黎封魚肉海鮮慢煮應該冇問題啦

我呢部用券買$68，轉英規頭+$10
一淘又返利$14 即係$64

呢位樓主就真係煮開同做功課參考sous vide煮法喇 好過哂出面9成不倫不類既扒

睇住班人洗咁多錢落塊貴扒, 煮出黎唔完美/唔靚我就心痛 完全糟蹋哂...

所以出面既steakhouse收咁貴唔係冇道理, 皆因人地有齊equipment+經驗實多過你

搭單問下樓主, 有無食過dry-aged牛?

1個鐘+30秒 係幾成熟左右

我唔知 不過你得時間叫人點計俾你
溫度呢 舊肉幾大

唔知用恆溫個D 電熱水煲得唔得呢
keep住60度 應該都係慢煮

唔係啊, 我係問返樓主E塊扒既SIZE 煮E個時間會係咩效果

睇塊扒厚度 + 水溫

正常size浸一個鐘 double steak兩個鐘

呢個溫度表維基copy出黎

一成熟（Rare）：僅表面煎熟，呈灰啡色，切面為血紅色，裏面溫度約 48.9 °C（120 °F）。

三成熟（Medium-Rare）：外圍呈灰啡色，切面為血紅色，裏面溫度約 52.2 °C（126 °F）。

五成熟（Medium）：外圍呈灰啡色，切面為粉紅色，裏面重有血紅色，溫度約 57.2 °C（135 °F）。

七成熟（Medium-Well）：大部分呈灰啡色，裏面係粉紅色，溫度約 62.8 °C（145 °F）。

全熟（Well-Done）：表面少少燒燶，切面完全為灰啡色，裏面溫度約 73.9 °C（165 °F）。

得
其實係冇分別嘅
我係屋企整係用真空煲
煲完熱水度好幾多度就放落去浸

詳情可以睇呢條youtube片

呢位巴打講得啱
我自己習慣用火槍燒，外層會比煎更薄
而且可以針對大塊既脂肪去render
食落冇咁漏
同埋慢煮其實唔使等佢變室温
普通解左凍就可以煮
有人甚至直接係freezer拎出黎就煮
不過時間就要較翻耐啲

你都教人煮野食

有好多外國廚房會教人特登用大量鹽去醃
等佢出左一大兜血水之後再拎塊扒沖水
話可以令肉質變嫩同埋肉味更濃
所以我諗血水多少唔影響塊扒味度

E.g. 整三文魚果d會落埋汁整

冇食過，窮撚冇錢

Medium rare

慢煮係殺唔死d細菌架wor
平牛排你都夠膽慢煮

我都有用火槍，但有時整比人食又想靚D有坑紋
直接係freezer拎出嚟煮放落五十幾度水唔會令D肉"un"?

我仲未整過魚
諗住鹽醃下 加香草入袋
煮完火槍燒算

低溫只要夠長時間其實都有殺菌效果，詳情可以google下

食埋保鮮袋啲塑化劑

aged少少好
有次食到個唔知dry撚左幾多日 成舊臘肉咁

臘肉

好撚正

想問下用菠蘿汁浸鬆佢會唔會有d 菠蘿味

唔會

不如直接用鬆肉粉

見到有片教梳打水
利申唔想用鬆肉粉

大家煎前落鹽 黑椒定後落? 睇過黑椒煎完會苦 鹽會搞到出水

我煎前落黑椒香草，到食先落鹽
又唔覺苦喎

唔會 我成日咁做

平時話要解凍係怕外面煎濃 入面都仲係凍
又或者有冰塊 放落滾油好危險

咁而家慢煮麻
我覺得食唔出有乜分別

無新鮮rosemary
特登swear 耐少少 香好多
都好好食

咁多rosemary 食落喉嚨唔會唔舒服咩

唔會食哂
通常撥走d
剩少少照食

想問下你地煎果時會唔會好大煙？
我用最大火有無問題？
油過smoke point

所以我唔係同你講

你就咁煎唔係slow cook?

過smoking point好似話有毒
但是但啦
唔最大火唔得

同烚熟佢感覺分別大唔大

我係slow cook
我果句係同話會鞋果個講

你話sous vide?
烚就煲哂啲精華落水
你話呢

烚咪welldone+肉汁走晒

咁佢效果似點？
似蒸熟佢

見到有人真係會用慢煮機就笑左出黎

Sous vide完 個樣似烚
之後要再用高溫 火槍又好煎又好
整到表面有啲脆脆地

有膠袋包住 鎖到肉汁同調味料既香味
自己較時間水溫控制幾成熟
煮好再煎/火炙/炭燒大把玩法

呢個幾安全做法
不過餐廳下下同你sous vide應該執

老娘的草根飯堂： 慢煮斧頭扒

餐廳既sous vide係前一晚整定
你點佢就拎出黎做最後果個步驟

其實餐廳咁樣整好撚難食

佢地話冇咩分別 食唔出

唔知，食過好幾間所謂慢煮都好撚難食，又dry又過熟，連主打慢煮個間慢煮工房都係咁

香港果啲我聽過好似唔係用5x度
係用7x度 想快啲整熟佢 賣多啲
最後又煎得耐 搞到叫medium rare變medium well

自己有機冇係出面食過唔知
不過自從買左部機之後就冇再煎過扒

好撚肚餓屌你
果舊900既睇落無你舊咁正

我都係
一係就去食好貴既扒房
一係就自己煮算

我而家換左明火仲大火d
轉埋用carbon steel pan
所以求教

其實除左電飯煲同汽水箱仲有咩方法恆溫

出煙太熱啦 拎開較細少少岩岩無煙先煎

慢煮嘅好處係基本上零技巧，要整時極度手殘先會煮衰
不過就算衰極最多只係過熟唔會衰到食唔到

巴打 想問下你點先有80蚊coupon

岩岩煎左塊平扒
用新鮮波蘿汁浸左一個鐘
D 肉軟到好似牛腩咁散

你sign in 後 add to Cart 填晒嘢就唔畀錢，佢就隔日send email 提你，send 多一兩封就會畀code 你

正常應該要浸一個鐘嗎

又請問波羅汁在那裡買呢

好似牛腩即係好食定唔好食？

今日整既失敗作，熟過頭

見到巴打個post，忍唔住落樓下買左塊48.9冰鮮扒返黎糟蹋

出面唔夠靚，可以再熱啲，唔錯

出番去排食物銀行啦屌你老母

波蘿汁去超市，有罐頭

我估佢係覺得太散無口感

我搵唔到地方註冊
但我寫左email同地址
佢都sd左兩封信叫我比錢但仲未有code

一定會有 等下 尋日訂

1 個鐘.....................

D 肥膏邊咪好食但肉位真係有d 難食
可能太薄

949 買左 wifi 版

早知唔入黎

我都收到 等3/4日就有

你地買wifi 定藍芽

Wifi冇咩必要

Lm